科學研究：男人50歲時最吸引 女性18歲時最搶手

《先端科學》（Science Advances）發表一篇新研究，調查網上約會平台的用戶，顯示50歲男性最富魅力；而女性在18歲時最搶手，之後人氣逐漸下滑，且教育程度越高，對異性吸引力越低。兩性尋覓對象的觀點大不同，出現「老少配」也無需意外。

研究人員從免費網上約會平台取樣，計算用戶一個月內收到的訊息量。近20萬位異性戀用戶之中，50歲男性最受女性歡迎，18歲女性最受男性關注；女性18歲過後，在異性眼中吸引力逐步下降，而教育程度越高，對男性吸引力可能降低。男性則相反，所受教育越多，在女性看來更有魅力。

這個研究結果，與知名網上約會網站OkCupid在2010年分享的數據相符。OkCupid當時發現，幾乎所有22歲至30歲男性，都對年紀比他們小的女性比較有興趣；多數男性會尋找相對年輕的女性，上限是和自己相近的歲數，較難接受年長太多女性。

專門探討科技與人際的心理學家Michelle Drouin博士對研究結果不感訝異，她表示，這符合生物交配的進化論，「年輕」象徵了「生育力」，事關繁衍。此外，女性的高等教育程度，會被轉化「事業心較強」、「重心不在感情或家庭」的意味。另外，目前還有理論認為，男性在擇偶時更重視肉體魅力，較不注重配偶的收入或權勢。

必須注意的是，網上約會平台反映出人們內心渴望，但不一定是現實生活中想要或需要的。這項研究其中一個重點發現是，大多數用戶發送訊息的對象，幾乎都是比自身條件更好、更具吸引力，這往往和現實狀況不太一樣。畢竟影響感情變化的因素有很多，共同興趣或特殊專長，也可能帶來特別的化學反應。

《紐約時報》

又做無聊研究講埋啲阿媽係女人，人人都知嘅野

心理學都係咁上下

成班契弟唔識食，女人一定係三十到尾最有女人味最正
佐佐木明希

唐姨岩你

垃圾研究，男人梗係以財富做指標

50歲 郭富城 劉德華 梁朝偉 咪吸引囉

50歲最有錢，又肯洗錢

科學研究：男人50歲有錢最吸引 女性18歲閪緊最搶手

山係石頭海係水

科學研究：美女比醜女更受男人歡迎

50歲炒樓炒到3層樓收租, 你話吸唔吸引？

佢假設50歲係一個男性最有錢時
明唔明篇野，係講同一個人比較

50歲大把錢就退休 結婚離婚就分晒身家 梗係吸引

女人只要靚有身材就有吸引力年齡唔重要

不如話男人有$果時最吸引
廢文一篇

可以咁講

免費網上約會平台取樣

男為色
女為錢

keep 左係錢包度

咁簡單嘅道理都要科學研究

臭雞圖

條女多圖唔該

50歲(破產)

召喚

你阿媽係女人

50歲會有一定的經濟基礎

因為就嚟停經可以無限中出
定係貪佢哋夠袪風

50歲男性最富魅力
即刻諗起比大陸雞呃哂棺材本d死廢中

女人啱啱岀世一定係後生
男人最後一定會死

正既女人40歲一樣吸引
林志玲

口材，身家比樣同身型重要
見過個口材好好，四十尾揸部Toyota媾學生妹
明明唔靚仔又唔係高大，中四至大四都食到
把口真係浪過油，未聽過佢得罪人

錢包

不嬲啦 男人無論30歲定60歲都係想屌20歲囡囡

交友平台一邊想搵錢一邊想聊人扑野
咁既結果梗係極端d

雙方都係想短炒 唔好太認真

50歲中坑娶18歲少女 = 絕配

50歲破產 睇下吸唔吸引

And this is 心理學

男人有錢時最吸引

父權壓迫

70歲都吸引，eg.汪阿蛆